Ответы на вопросы
=================
>1.Объяснить своими словами разницу между объявлением переменных через var, let и const.

Основная разница var от let и const в том, что объявляя первую, она ограниченна данной функцией или скриптом и может, в отличие от последних, вызываться за пределами блоков. let и const же ограничены в пределах одного блока кода, как if, for и т.д. и не могут использоваться за их пределами. Разница их между собой в том, что const не может быть переопределена после записи.

>2.Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
 
Потому что над проектом может работать не один человек, а группа и использование var как переменной есть не удобным, ибо может привести к ошибкам разного рода, или переопределению и следить за каждой такой переменной не очень хорошо, поэтому используются let и const, как переменные за которыми удобно следить.